**2828. – Orobanche versicolor** Schultz (O. PUBESCENS D'Urv.). – Plante de 15-50 cm, poilue-glanduleuse ; tige élancée, rosée ou jaunâtre, renflée en bulbe à la base ; écailles de 10-15 mm ; fleurs petites de 10-20 mm, étalées-recourbées, en épi souvent lâche ; bractées égalant les fleurs ; //sépales à une forte nervure, égalant ou dépassant le tube de la corolle ; celle-ci //fauve-violacée, //velue-laineuse en dehors, presque droite sur le dos, à lèvre supérieur entière ou émarginée, l'inférieur à lobes inégaux non ciliés ; filets insérés à 3-4 mm, très velus dans la moitié inférieur ; //stigmate violet-bleuâtre.
Sur le //Crépis bulbosa, //en Provence : Bouches-du-Rhône, Var, Alpes-Maritimes. – Europe méditerranéenne orientale ; Asie occidentale. = Avril-mai.